<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml version="2.0">

<category>
    <pattern># TAM SAM SOM #</pattern>
    <template>
        <think><set name ="topic">TAMSAMSOM</set></think>
        TAM, SAM et SOM sont des acronymes représentants différents sous-ensembles d'un marché.
        TAM : marché total disponible (Total Available Market en anglais) est l'ensemble de la demande sur le marché pour un produit ou service.
        SAM : segment de marché disponible (Serviceable Available Market en anglais) est le segment du TAM visé par vos produits et services se trouvant à votre portée géographique.
        SOM : segment de marché capturable (Serviceable Obtainable Market) est la portion du SAM que vous pouvez conquérir.
        Veux-tu un exemple?
    </template>
</category>

<category>
    <pattern># TAMSAMSOM #</pattern>
    <template><srai>TAM SAM SOM</srai></template>
</category>

<topic name="TAMSAMSOM">
<category>
    <pattern>OUI #</pattern>
    <template>
        Admettons que vous lanciez une chaine de fast food.
        Votre TAM est alors le marché mondial du le fast food. Potentiellement, si vous étiez présent dans tous les pays
        et n'aviez aucun concurrent vous généreriez un chiffre d'affaires de TAM.
        Malheureusement ce n'est pas réaliste...
        Admettons que vous lanciez votre chaine de restaurants dans 2 villes dans lesquelles la demande pour le fast food
        peut être estimée à l'aide : de données statistiques sur la population et les habitudes alimentaires, et en observant
        le chiffre d'affaires de fast food présents dans d'autres villes ayant des caractéristiques proches de vos lieux d'implantation.
        Ceci est votre SAM : la demande pour votre type de produit à votre portée. Autrement dit : si vous étiez le seul fast food en
        ville vous générerez un chiffre d'affaires de SAM.
        Seulement voilà, vous n'êtes probablement pas le seul fast food en ville...
        Donc réalistiquement vous ne pouvez espérez capturer qu'une partie de votre SAM. Vous attirerez probablement les amateurs de fast
        food vivants ou travaillants près de vos restaurants et une fraction des gens vivants un peu plus loin curieux de découvrir un nouveau restaurant. Ceci est votre SOM.
    </template>
</category>

<category>
    <pattern># EXEMPLE #</pattern>
    <template><srai>OUI</srai></template>
</category>

<category>
    <pattern>NON #</pattern>
    <template>
        <think><set name ="topic">out</set></think>
        D'accord. D'autres questions ?
    </template>
</category>

</topic>
</aiml>